<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<steg xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<understeg>
		<id>454198</id>
		<tittel>Begynn med deg selv</tittel>
		<forsidetekst><![CDATA[]]></forsidetekst>
		<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta på deg brillene til en arbeidsgiver. Hva skal til for at du ville ansette deg selv?</p>]]></innhold>
		<ikon>person</ikon>
		<temaer>
			<tema>
				<id>454071</id>
				<tittel>Kom i gang</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Kom i gang med jobbsøkingen så raskt som mulig.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454041</id>
						<tittel>Sett en startdato for jobbsøking.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">De fleste vil oppleve det som tøft å miste jobben. Inntekten går ned, du mister den daglige kontakten med kolleger og framtiden kan virke usikker. Unn deg et par dager til å ta inn over deg det som har skjedd. Men det er viktig at du kommer raskt i gang, sett en dato for når du begynner å søke jobber.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>mistet-jobben</tag>
							<tag>permittert</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454067</id>
				<tittel>Beskriv kompetansen din</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Tenk gjennom hva du har gjort, hva du har lært og hva du kan gjøre.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454042</id>
						<tittel>Beskriv din kompetanse.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Lag en oversikt over hvem du er som person. Hva er motivasjonen din for å søke jobber? Hva er kompetansen din og dine personlige egenskaper? Hva er dine styrker og hva er unikt ved deg? Se flere spørsmål som kan hjelpe deg å tenke i gjennom <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Hva+kan+du">hva som er din kompetanse</a>. </p>
                     <p xmlns="">I noen bransjer legger arbeidsgiveren stor vekt på hvilken kompetanse du har gjennom utdanning og fagopplæring. Det kan være alt fra yrkesfag på videregående til en grad fra høgskole eller universitet. I andre jobber blir det lagt mer vekt på praktiske erfaringer. Realkompetansen din, alle kunnskaper og ferdigheter du har, kan bidra til at du får jobben<strong>.</strong> På student.hioa.no kan du lese mer om <a href="https://student.hioa.no/siste-nytt/-/nyhet/hva-er-din-kompetanse-"
                           target="_blank">hva realkompetanse</a> er.  </p>
                     <p xmlns="">Når du reflekterer over og blir trygg på egen kompetanse, blir det lettere å skrive gode søknader, og du er bedre forberedt til intervjuet. Les mer om <a href="https://www.uio.no/studier/karriere/jobbsoking/Dette-ser-arbeidsgiver-etter/kompetanse.html"
                           target="_blank">kompetanse på uio.no</a>, og om <a href="https://www.kompetansenorge.no/realkompetanse/realkompetansevurdering/">realkompetansevurdering</a> hos Kompetanse Norge. </p>
                     <p xmlns="">Lag en oversikt der du beskriver kompetansen din og dine personlige egenskaper.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>525328</id>
						<tittel>Finn ut hva du kan bruke kompetansen din til.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være ulike grunner til å velge en ny karriere. Arbeidsmarkedet endrer seg, jobber blir borte, sykdom kan gjøre at det er nødvendig med en omskolering. Eller du kan rett og slett få lyst til å gjøre noe nytt.</p>
                     <p xmlns="">Finn ut om du kan bruke kompetansen din i en annen bransje. Har du jobbet i butikk og har erfaring med kundebehandling, kan du også være aktuell for andre jobber i servicebransjen. </p>
                     <p xmlns="">Les mer om <a href="https://www.fretex.no/karriereveiledning/karriereveiledning-for-voksne/hvilken-jobb-passer-for-deg"
                           target="_blank">hvilken jobb som passer for deg</a> på fretex.no. Her finner du også tips til hva du bør tenke på hvis du ønsker å <a href="https://www.fretex.no/karriereveiledning/karriereveiledning-for-voksne/bytte-yrke-som-voksen"
                           target="_blank">bytte yrke som voksen</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454073</id>
				<tittel>Sett deg mål</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være lurt å sette seg noen karrieremål og jobbe mot dem.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454061</id>
						<tittel>Sett deg kortsiktige mål.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hvilke aktiviteter ønsker og trenger du å gjennomføre de neste månedene eller i løpet av året? Finn ut hvilken kompetanse du trenger for å få den jobben du ønsker deg.</p>
                     <p xmlns="">Lag en oversikt over dine kortsiktige mål.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454062</id>
						<tittel>Sett deg langsiktige mål.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hva ønsker du å jobbe med om 3, 5 eller 10 år? Hvor ønsker du å jobbe? Finn ut hvilken kompetanse du trenger for å få den jobben du ønsker deg.</p>
                     <p xmlns="">Lag en oversikt over dine langsiktige mål.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454075</id>
				<tittel>Ta en interessetest</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">En interessetest kan hjelpe deg med å velge utdanning og yrke.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454024</id>
						<tittel>Ta interessetest.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Se <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/kartlegg-dine-interesser/kartlegg-dine-interesser--347253">interessetester og yrkesvalgprogrammer</a> på nav.no. Ta en eller flere av testene.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454025</id>
						<tittel>Ta utdanningstest.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta test for videregående opplæring på <a href="https://www2.vilbli.no/?Side=Interessetest&amp;unfinished_krt=1,2&amp;krt=1&amp;nullstill=1"
                           target="_blank">vilbli.no.</a> Ta utdanningstest i realfaglige og teknologiske yrker på <a href="http://www.velgriktig.no/utdanningstesten/" target="_blank">velgriktig.no</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454043</id>
						<tittel>Finn yrker.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Finn fire yrker i <a href="https://utdanning.no/jobbkompasset/interesser.html" target="_blank">Jobbkompasset på utdanning.no</a> du kan tenke deg å lese mer om.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454076</id>
				<tittel>Ta en personlighetstest</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">En personlighetstest kan gi deg verdifull innsikt om deg selv og dine interesser.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454045</id>
						<tittel>Ta ferdighets- og personlighetstester.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">På BIs sider finner du <a href="https://at.bi.no/NO/atbi/karriereservice/intervju/ferdighets-og-personlighetstester"
                           target="_blank">ferdighets- og personlighetstester</a>. Ta en test.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454044</id>
						<tittel>Ta persontypetest.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">På <a href="https://www.jobbsafari.no/persontypetest" target="_blank">Jobbsafari.no</a> finner du en  persontypetest.  Ta testen.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454068</id>
				<tittel>Gjør avtale med karrieresenter</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Offentlige karrieresentre finnes i nesten hele landet. Sentrene tilbyr gratis karriereveiledning og hjelp til å søke jobb for alle over 19 år.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454046</id>
						<tittel>Gjør avtale med karrieresenter.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Målet er at du skal bli kjent med dine egenskaper, interesser og kompetanse og ta gode valg for utdanning, opplæring og arbeid.</p>
                     <p xmlns="">Ta kontakt med et <a href="http://www.vox.no/Karriereveiledning/offentlige-karrieresentre/"
                           target="_blank">offentlig karrieresenter</a> og gjør en avtale. </p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454072</id>
				<tittel>Meld deg på et kurs</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være at du trenger mer kompetanse for å få den jobben du ønsker deg.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454047</id>
						<tittel>Meld deg på et kurs.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Kurs kan være kveldskurs som går over lengre tid, eller kurs som varer en helg eller noen arbeidsdager. Det finnes også kurs som du kan ta bare på nett. Kurs øker kompetansen din og viser arbeidsgivere at du er i stand til å legge ned ekstra innsats for å få jobb. Du kan utvikle deg og bli mer relevant for jobbene du søker på. Tenk bredt, alt fra PC-kurs til presentasjonsteknikker kan gi deg viktig påfyll.</p>
                     <p xmlns="">Se <a href="http://www.folkeuniversitetet.no/" target="_blank">Folkeuniversitetet</a>, <a href="http://www.kursagenten.no/" target="_blank">Kursagenten</a> og åpne nettkurs fra norske universiteter og høgskoler på <a href="http://www.mooc.no/" target="_blank">mooc.no</a>.<br/>
                        <br/> Mottar du dagpenger? Husk å sjekke om du kan kombinere <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Dagpenger+ved+arbeidsloshet+og+permittering/Relatert+informasjon/dagpenger-og-utdanning">kurs og dagpenger</a>. Sjekk også om <a href="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/NAV+i+ditt+fylke"
                           target="_blank">NAV har aktuelle kurs</a> i ditt fylke.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>525282</id>
				<tittel>Forbedre norskkunnskapene dine</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Gode norskkunnskaper kan være avgjørende når du søker jobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454048</id>
						<tittel>Forbedre norsken din.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Er du innvandrer, lær deg norsk. Et godt språk kan være avgjørende når du søker jobb. En CV og søknad med skrivefeil havner fort i feil bunke. Et godt språk vil også gir deg flere muligheter på arbeidsmarkedet. Se hvordan du kan <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/vil-du-ha-jobb-og-sliter-med-spr%C3%A5k"
                           target="_blank">forbedre norskkunnskapene</a> dine og hvor du finner kurs.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454077</id>
				<tittel>Ta mer utdanning</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være at du trenger mer utdanning for å den jobben du ønsker deg.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454049</id>
						<tittel>Ta mer utdanning.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du blir mer attraktiv for arbeidsgivere med mer utdanning. Det gjelder uansett hvilket nivå utdanningen din er på i utgangspunktet. </p>
                     <p xmlns="">På <a href="http://studenttorget.no/yrker" target="_blank">studenttorget.no</a> finner du oversikt over 400 yrker. Her du kan du lese mer om de ulike yrkene, se relaterte studier, aktuelle arbeidsgivere og ledige stillinger. </p>
                     <p xmlns="">Mottar du dagpenger? Husk å sjekke om du kan kombinere <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Dagpenger+ved+arbeidsloshet+og+permittering/Relatert+informasjon/dagpenger-og-utdanning">utdanning og dagpenger</a>.</p>
                     <p xmlns="">Hvis du ikke har fullført videregående utdanning, men har muligheten, gjør det. Med høyere utdanning får du større valgmuligheter i arbeidslivet og sjansen for at du blir arbeidsledig blir mindre. Høyere utdanning kan også gi høyere inntekt og mer fleksibel arbeidstid. På ung.no kan du lese om: <a href="https://www.ung.no/utdanning/1517_Hva_skal_du_med_utdanning.html"
                           target="_blank">Hva skal du med utdanning?</a>
                     </p>
                     <p xmlns="">Går du på skole og lurer på om du skal slutte? Eller lurer du på hva du skal bli? Se <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Ungdom/Utdanning+og+skole">råd om skole og utdanning</a>.</p>
                     <p xmlns="">På <a href="https://utdanning.no/" target="_blank">utdanning.no</a> finner du samlet informasjon om alt som gjelder utdanning og skolegang. På <a href="https://www.lanekassen.no/" target="_blank">lånekassen.no</a> kan du lese om mulighetene dine til å få lån og stipend.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454070</id>
				<tittel>Sjekk om du har krav på voksenopplæring</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det er fylkeskommunen og kommunen din som har ansvaret for voksenopplæring.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454051</id>
						<tittel>Finn ut om du har voksenrett.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du kan ha rett til videregående skole, kalt <a href="https://www.vilbli.no/nb/nb/no/voksenrett-lovfestet-rett-for-voksne/a/023303/"
                           target="_blank">voksenrett</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454058</id>
						<tittel>Få vurdert realkompetansen din.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Fylkeskommunen har plikt til å sørge for at du får <a href="https://www.vilbli.no/nb/nb/no/realkompetansevurdering/a/023306/"
                           target="_blank">vurdert din realkompetanse</a> på videregående skoles nivå, uansett om du er søker til videregående opplæring eller ikke. Ta kontakt med fylkeskommunen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454059</id>
						<tittel>Sjekk grunnskoletilbud.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta kontakt med kommunen din for å sjekke tilbud på grunnskolenivå.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>525324</id>
				<tittel>Finn ut om du kan ha lærevansker</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det finnes hjelp for deg som har utfordringer med lese-, skrive- eller matematikkvansker.  </p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>525326</id>
						<tittel>Test deg selv for lærevansker.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Er du en av mange som lurer på om du har lese-, skrive- eller matematikkvansker, kan du gjennomføre en <a href="http://www.netped.no/index.php/kartlegging/test-deg-selv" target="_blank">enkel test på nett</a> hos NetPed som kan gi deg noen indikasjoner på om du har lærevansker eller ikke. Se også informasjon om <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/kartlegg-dine-interesser/lese-og-skrivevansker">lese- og skrivevansker</a> på nav.no.</p>
                     <p xmlns="">
                        <a href="http://dysleksinorge.no/" target="_blank">Dysleksinorge.no</a> er for deg som har lese- og skrivevansker, matematikk- eller språkvansker. Se informasjon om hva slags hjelp du har krav på. Du finner også informasjon om ulike <a href="http://dysleksinorge.no/datahjelpemidler-2/" target="_blank">datahjelpemidler</a> og <a href="appbibliotek.no/" target="_blank">apper</a> som kan gjøre lesing og skriving lettere for deg.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454074</id>
				<tittel>Start egen virksomhet</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Har du ambisjoner om å starte for deg selv? De viktigste veivalgene gjøres i starten.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454063</id>
						<tittel>Gjør grunnleggende undersøkelser.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Forberedelser og planlegging er en forutsetning for å etablere en levedyktig virksomhet. Se <a href="https://www.altinn.no/no/hjelp-til-regelverk/">altinn.no</a>, <a href="http://www.etablerer.no/" target="_blank">etablerer.no</a> og <a href="http://www.innovasjonnorge.no/" target="_blank">Innovasjon Norge</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454064</id>
						<tittel>Dagpenger under etablering</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Finn ut om du kan ha rett til <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Dagpenger+ved+arbeidsloshet+og+permittering/dagpenger-og-etablering-av-egen-virksomhet--347271">dagpenger under etablering</a> av egen bedrift.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454065</id>
						<tittel>Sett deg inn i forsikring, pensjon og sykepenger.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">På Altinn og nav.no finner du informasjon om <a href="https://www.altinn.no/no/Starte-og-drive-bedrift/Registrere/Forsikring-og-pensjon/Forsikring/"
                           target="_blank">forsikring</a>, <a href="https://www.altinn.no/no/Starte-og-drive-bedrift/Registrere/Forsikring-og-pensjon/Pensjon-for-naringsdrivende/"
                           target="_blank">pensjon</a> og <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Sykmeldt%2C+arbeidsavklaringspenger+og+yrkesskade/Sykepenger/Sykepenger+til+selvstendig+naringsdrivende+og+frilansere">sykepenger</a> for selvstendig næringsdrivende.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>522767</id>
				<tittel>Lag din egen aktivitetsplan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På Ditt NAV kan du forme dine egen aktivitetsplan og ha dialog med NAV.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>522757</id>
						<tittel>Lag din egen aktivitetsplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge til en av aktivitetene over som du har lyst til å gjøre i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten. </p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
		</temaer>
	</understeg>
	<understeg>
		<id>454196</id>
		<tittel>Finn jobbene</tittel>
		<forsidetekst><![CDATA[]]></forsidetekst>
		<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det er mange måter å finne ledige jobber på. Vær litt detektiv!</p>]]></innhold>
		<ikon>fabrikk</ikon>
		<temaer>
			<tema>
				<id>454089</id>
				<tittel>Finn jobben på nav.no </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På nav.no har du oversikt over stillinger i hele landet. Er du fleksibel når det gjelder jobbønske og arbeidssted, øker mulighetene for å komme raskt i jobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454053</id>
						<tittel>Registrer CV på nav.no.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Denne tjenesten er åpen for alle, og du kan bruke den uten å være bruker hos NAV. Det er viktig at du <a href="https://tjenester.nav.no/sbl/arbeid/registrering;JSESSIONID-arbeid=TenJEypVebw0d4kbjsAZ-DWn?execution=e1s1">registrerer en så utfyllende CV</a> som mulig. Legg inn jobbønske, kompetanseord og beskriv egenskapene dine, slik at NAV og arbeidsgivere får god oversikt over erfaringene dine.<br/>
                        <br/>Hvert år søker tusenvis av arbeidsgivere i CV-basen på jakt etter arbeidskraft. NAV søker også i CV-basen for å finne kandidater til arbeidsgivere som trenger nye medarbeidere. Hold jobbønsket ditt oppdatert, mange arbeidsgivere søker direkte på jobbønske.<br/>
                        <br/>Skal du søke dagpenger er det et krav at du har registrert all jobberfaring, utdanning og minst to kompetanseord i tillegg til språkkunnskaper. Husk å føre opp morsmål.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454050</id>
						<tittel>Finn jobber.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Sjekk <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/">stillingsbasen på nav.no</a>.</p>
                     <p xmlns="">På nav.no finner du også informasjon om <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=EOSEU">ledige jobber i EØS</a> og <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=resten+av+verden">resten av verden</a>. Se tips og råd om <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet">jobbsøk i utlandet</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454052</id>
						<tittel>Abonner på stillinger på nav.no.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Få varsel på e-post når det kommer nye stillinger: <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/">Søk på stillinger</a> og velg geografisk område. I trefflisten vil du se lenken «Abonner på dette søket». Lag et abonnement.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454057</id>
						<tittel>Søk jobb i utlandet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">På nav.no finner du <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=EOSEU">ledige jobber i EØS</a> og <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=resten+av+verden">resten av verden</a>. Se tips og råd om <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet">jobbsøk i utlandet</a>.<br/>
                        <br/>Hvis du vil søke <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Relatert+informasjon/NAV+hjelper+deg+med+%C3%A5+s%C3%B8ke+jobb+i+EU+og+E%C3%98S+og+Sveits">jobb i EU/EØS-landene og Sveits</a>, kan NAV hjelpe deg gjennom EURES-samarbeidet. Du finner også nyttig informasjon om hva som er særegent når du søker jobb i de ulike landene på EU-portalen, last ned publikasjonen <a href="http://bookshop.europa.eu/en/ready-to-make-the-move--pbKE3012898/"
                           target="_blank">Er du klar til å ta spranget?</a> (Ready to make the move?)</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454091</id>
				<tittel>Opprett et automatisk stillingssøk</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det er mange måter å finne ledige jobber på.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454052</id>
						<tittel>Abonner på stillinger på nav.no.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Få varsel på e-post når det kommer nye stillinger: <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/">Søk på stillinger</a> og velg geografisk område. I trefflisten vil du se lenken «Abonner på dette søket». Lag et abonnement.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454055</id>
						<tittel>Abonner på stillinger i flere kanaler.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Bruker du nav.no og finn.no har du oversikt over de fleste jobbene, men se også oversikt over <a href="https://www.nav.no/no/Lokalt/Oslo/Jobbportaler+og+vikarbyraer">andre stillingsbaser.</a> Du kan også google «jobbportaler», «stillingsbaser» osv. og finne flere jobbportaler. Hos noen bedrifter kan du abonnere på ledige stillinger.</p>
                     <p xmlns="">Sett opp varsler når det kommer nye stillinger og gjør deg tilgjengelig.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454056</id>
						<tittel>Prøv jobb-apper.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Last ned apper som <a href="http://no.indeed.com/" target="_blank">Indeed</a>, <a href="https://jyb.no/">Jyb</a> og InstaCruit<span style="font-family: 'Times New Roman','serif'; font-size: 12pt; mso-fareast-font-family: 'Times New Roman'; mso-ansi-language: NO-BOK; mso-fareast-language: NO-BOK; mso-bidi-language: AR-SA;">.  </span>
                     </p>
                     <p xmlns="">Hvis du ser etter jobb i et annet land i Europa, kan appen <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=eu.europa.ec.dgempl.eures.android.euresjobs"
                           target="_blank">EURES - din jobb i Europa</a> være noe for deg.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454805</id>
				<tittel>Under 18 år og vil ha jobb</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være mer utfordrende å få jobb når du er under 18 år. Men det finnes muligheter.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454803</id>
						<tittel>Start med en deltids- eller sommerjobb.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det er færre jobber for deg under 18 år, men de finnes. Hvis du har hatt sommerjobb, kan det være muligheter for deltidsjobb senere. Hvis du ser etter en deltidsjobb, finnes det arbeidsplasser som tilbyr vakter i helger eller på kveldstid som lar seg kombinere med skole. Ung.no har en oversikt over <a href="http://www.ung.no/arbeid/jobbjakt/2799_Under_18_og_p%C3%A5_jakt_etter_jobb.html"
                           target="_blank">jobber for unge</a>.</p>
                     <p xmlns="">All jobberfaring teller positivt, og kan sikre deg en bedre jobb senere. Gjør det beste ut av den jobben du har og gjør en skikkelig innsats slik at du får gode referanser til senere. Her er noen jobber du kanskje ikke har tenkt på:</p>
                     <p xmlns="">Avisbud/utdeling av reklame, rengjøring, pakking/lagerarbeid/varepåfylling, enkelt kontorarbeid (sortere, kopiere, rydde, sende brev), barnepass/hundepass, butikkmedarbeider.</p>
                     <p xmlns="">Sesongjobber:Innhøsting av bær og frukt, eller åker- og hagearbeid, jobber på kafé, i kiosk, på hytteutleie, skianlegg eller campingplass, jobber i fornøyelsesparker som Tusenfryd og Kongeparken, enkelt gartnerarbeid i parker eller på gravlunder, male hus og gjerder.</p>
                     <p xmlns="">Når du er under 18 år er det særlig viktig å være klar over dine rettigheter som arbeidstaker. Les mer på <a href="http://www.ung.no/arbeid/532_Rettigheter_n%C3%A5r_du_jobber.html"
                           target="_blank">ung.no</a>. Hvis du har spørsmål om jobb og utdanning, kan <a href="http://www.facebook.com/navjobblyst">NAV Jobblyst på Facebook</a> eller <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Ungdom/Nyheter/nav-jobblyst-p%C3%A5-snapchat">Snapchat</a> gi deg råd og veiledning.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454799</id>
				<tittel>Hvordan få jobb som nyutdannet</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Du kan ikke forvente å finne drømmejobben med en gang. Ikke være kresen, all jobberfaring er verdifull og kan gi deg muligheter videre.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454798</id>
						<tittel>Søk på mange typer jobber.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du bør <a href="https://tjenester.nav.no/sbl/arbeid/registrering"
                           title="Registrer deg som arbeidssøker">melde deg som arbeidssøker</a> hos NAV. Som nyutdannet er du vant til å skrive og formulere deg. Dette kan du dra nytte av når du skriver jobbsøknaden og CV-en din. Bruk god tid på disse to dokumentene. Dette er førsteinntrykket arbeidsgiveren får av deg. Kanskje skal du også søke på jobber som du i utgangspunktet ikke hadde tenkt på. </p>
                     <p xmlns="">Har du vurdert å <a href="https://tjenester.nav.no/veiviserarbeidssoker/454200/454141">kontakte frivillige organisasjoner</a> eller engasjere deg politisk? Det finnes også praktikantstillinger hvor du kan opparbeide deg erfaring som kan gjøre deg mer attraktiv for arbeidsgivere. Hvis du vil jobbe med kommunikasjon, kan du kontakte magasiner eller blader som trenger skribenter.</p>
                     <p xmlns=""> </p>
                     <p xmlns=""> </p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454808</id>
				<tittel>Ung og jobb i utlandet</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Jobb i utlandet gir deg både gode språkkunnskaper og unik arbeidserfaring.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454807</id>
						<tittel>Se hvordan unge kan finne jobber i utlandet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Arbeidserfaring i utlandet kan være en lærerik og spennende opplevelse. Når du er ung kan du for eksempel jobbe et år i en utenlandsk fornøyelsespark eller ha en sommerjobb i et nordisk land. Et utenlandsopphold kan være et pluss når du søker jobb senere, jobb i utlandet gir deg både gode språkkunnskaper og unik arbeidserfaring.  </p>
                     <p xmlns="">På nav.no finner du informasjon om <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=EOSEU">ledige jobber i EØS</a> og <a href="https://tjenester.nav.no/stillinger/stillinger?valgteBransjer=&amp;valgteYrker=&amp;valgteKommuner=-1&amp;actionEvent.next=S%25C3%25B8k&amp;valgteLandFylker=-1&amp;begrensUtvalg=A&amp;ord=&amp;sort=akt&amp;rpp=20&amp;rv=l&amp;g1=resten+av+verden">resten av verden</a>. Se tips og råd om <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet">jobbsøk i utlandet</a>. Du kan også lese mer om jobb i utlandet på <a href="http://www.unginfo.oslo.no/?post_type=verden&amp;p=471" target="_blank">unginfo.oslo.no</a>.          </p>
                     <p xmlns="">I utlandet finnes det <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Relatert+informasjon/flere-jobbmuligheter"
                           title="Flere jobbmuligheter ">flere jobbmuligheter</a>. Blant annet <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet/frivillig-arbeid-utvekslinger--1073751052"
                           title="Frivillig arbeid/utvekslinger">frivillig arbeid</a>, <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet/au-pair--1073751026"
                           title="Au pair">au pair</a>, <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Relatert+informasjon/sesongarbeid"
                           title="Sesongarbeid">sesongarbeider</a>, <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Soke+jobb+i+utlandet/bistandsorganisasjoner--1073746803"
                           title="Bistandsorganisasjoner">bistandsorganisasjoner</a>.</p>
                     <p xmlns="">
                        <a href="https://yourfirsteuresjob.kk.dk/da/artikel/s%C3%A5dan-g%C3%B8r-du"
                           target="_blank">Din første EURES-jobb</a> er en EU-ordning som skal hjelpe deg som er ung med å finne en jobb, en praktikantmulighet eller lærlingplass i et annet EU-land, Norge eller Island. Er du mellom 18 og 35 år kan du få støtte til å reise på jobbintervju i utlandet, til flytteutgifter, til opplæring som språkkurs, og til anerkjennelse av dine kvalifikasjoner.</p>
                     <p xmlns="">Nordjobb formidler sommerjobber i Norden for ungdom i aldergruppen 18-30 år, se <a href="http://www.nordjobb.org" target="_blank">informasjon og søknadsskjema</a>.</p>
                     <p xmlns="">Søker du jobb eller er praktikant i utlandet er det viktig å være klar over at det kan påvirke <a href="https://www.nav.no/no/Person/Flere+tema/Arbeid+og+opphold+i+utlandet/Jobbe+i+utlandet+og+folketrygden/arbeidstaker-i-utlandet"
                           title="Arbeidstaker i utlandet">medlemskapet i folketrygden</a>. Uten medlemskap i folketrygden har du ikke rett på dekning av medisinske utgifter og du opparbeider heller ikke pensjonsrettigheter.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454797</id>
				<tittel>Jobber for deg med ekstra utfordringer</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det finnes et stillingsmarked for deg som har noen ekstra utfordringer når du søker jobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454796</id>
						<tittel>Jobber for deg med ekstra utfordringer</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">
                        <a href="https://www.jobbforalle.no/ledige-stillinger" target="_blank">Jobbforalle.no</a> er et stillingsmarked for deg som støter på utfordringer med å få jobber gjennom vanlige rekrutteringskanaler. På nettstedet finner du også tips og råd som kan <a href="https://www.jobbforalle.no/for-arbeidssoekere" target="_blank">øke sjansene dine på arbeidsmarkedet</a>.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454096</id>
				<tittel>Delta på karrieredager</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Som student kan du delta på karrieredager ved universiteter og høyskoler.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454099</id>
						<tittel>Delta på karrieredager.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta kontakt med bedrifter på messen som du gjerne vil vite mer om. Spør om bedriften har ledige praksisstillinger, lærlingeordning eller traineeprogram. Legg igjen CV-en din slik at bedriften kan kontakte deg.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454090</id>
				<tittel>Registrer CV-en flere steder</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">En midlertidig jobb kan være et godt alternativ, også hvis du er permittert eller deltidsansatt.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454054</id>
						<tittel>Registrer deg hos bemanningsselskaper.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">En midlertidig jobb kan være et godt alternativ, også hvis du er permittert eller deltidsansatt. Det er en god mulighet til å «få foten i døra» og fører ofte til forlengelser eller fast ansettelse. Vær klar over at det finnes flere midlertidige jobber enn faste jobber. Du får arbeidserfaring og får prøvd deg eller holder kontakten med arbeidslivet. Det er lettere å få en ny jobb når du allerede er i arbeid.</p>
                     <p xmlns="">Finn ut hvilke aktører som kan være aktuelle for deg. De kan kalle seg litt forskjellig, fra vikarbyråer til rekrutteringsselskaper og hodejegerfirmaer. Sjekk hvilke bransjer og type stillinger de jobber med. Stikk innom byrået en gang i uka og vis deg fram, det er viktig å holde kontakten.</p>
                     <p xmlns="">Se også <a href="https://www.nav.no/no/Lokalt/Oslo/Jobbportaler+og+vikarbyraer">denne oversikten</a> over jobbportaler, byråer m.m. (noen byråer har vekt på Oslo-området).</p>
                     <div xmlns="">
                        <p>Registrer deg hos et byrå.</p>
                     </div>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454097</id>
				<tittel>Bruk nettverket ditt </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Noen finner ny jobb gjennom nettverket sitt. Men ikke tro at alle vet at du er på jakt etter jobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454100</id>
						<tittel>Lag en oversikt over nettverket ditt.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Kanskje er det venners venner som ser kompetansen din, eller noen du har truffet gjennom idrett, foreldresamarbeid eller organisasjonsliv. Bli bevisst hvilket nettverk du har, kanskje kan du bli tipset om en jobb eller anbefalt til en arbeidsgiver som leter etter nye folk.</p>
                     <p xmlns="">Å bygge nettverk er ikke bare for forretningsfolk og akademikere – alle bør bruke de mulighetene som finnes. Også perifere kontakter kan vise seg å være verdifulle.</p>
                     <p xmlns="">Du finner informasjon om å finne jobben gjennom eget nettverk på <a href="http://karriererad.monster.no/strategi-for-jobbsok/profesjonell-nettverksbygging/finn-jobben-gjennom-eget-nettverk/article.aspx"
                           target="_blank">karriererad.monster.no.</a> </p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>true</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454101</id>
						<tittel>Gjør en lunsjavtale.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Avtal lunsj med en bekjent, tidligere kollega eller arbeidsgiver som har et godt kontaktnett. Spør om de kjenner noen som kan være interessert i din erfaring og kompetanse.<br/>
                        <br/>Hensikten med lunsjavtalen er å gjøre deg synlig gjennom nettverket ditt. Jo flere du snakker med, jo større sjanse er det for at det dukker opp jobbmuligheter.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454092</id>
				<tittel>Bruk sosiale medier</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det er vanlig at bedrifter benytter sosiale medier som Facebook, Twitter, LinkedIn og blogger når de rekrutterer.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454086</id>
						<tittel>Følg bedrifter i sosiale medier.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Er du interessert i å jobbe i en spesiell bedrift, kan du like eller følge siden deres. Se hvordan bedriften presenterer seg. Du kan også følge enkeltpersoner som jobber i bedriften, fange opp tips og se muligheter som du kanskje ikke hadde tenkt deg.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454087</id>
						<tittel>Kontakt en bedrift via sosiale medier.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Oppsøk en bedrift du er interessert i via sosiale medier og hør om de er på utkikk etter folk.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454088</id>
						<tittel>Del i sosiale medier.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Del på Facebook at du er på jakt etter jobb. Oppfordre vennene dine til å dele innlegget. Følg grupper på Facebook som kan være jobbrelevante. Se tips om hvordan <a href="http://www.dinside.no/okonomi/slik-bruker-du-sosiale-medier-som-jobbsoker/61181095"
                           target="_blank">bruke sosiale medier</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>527248</id>
						<tittel>Bygg omdømmet ditt.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">I sosiale medier kan du vise fram personligheten, ferdighetene og verdiene dine på en annen måte enn det du får gjort i CV-en. Du kan få vist samfunnsengasjementet ditt ved å delta i debatter, eller ved å blogge om saker som opptar deg.</p>
                     <p xmlns="">Bestem deg for hvordan du vil at andre skal oppfatte deg. Det du skriver, kommenterer og liker i sosiale medier er med på å bygge opp eller ødelegge din personlige merkevare. Hvis du framstår på en bra måte og med et godt verdigrunnlag, kan det være et pluss i en jobbsøkerprosess. Vær oppriktig og seriøs, det vil gi deg troverdighet.</p>
                     <p xmlns=""> </p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454094</id>
				<tittel>Bruk LinkedIn</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Flere arbeidsgivere og rekrutteringsbyråer bruker LinkedIn når de søker etter medarbeidere.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454093</id>
						<tittel>Lag en LinkedIn-profil.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta direkte kontakt med arbeidsgivere med profilen din som CV. Meld deg inn i grupper på LinkedIn som er interessante for deg. Sørg for å vise deg fram og bli sett av potensielle arbeidsgivere. Se tips om hvordan <a href="http://www.dinside.no/932347/hvordan-bruke-linkedin-riktig"
                           target="_blank">bruke LinkedIn</a>.</p>
                     <p xmlns="">Opprett en LinkedIn-profil.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454095</id>
				<tittel>Delta på jobbmesser </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På jobbmesser kan du treffe arbeidsgivere ansikt til ansikt og knytte kontakter.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454098</id>
						<tittel>Delta på NAVs jobbmesser.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Sjekk på nav.no om det er <a href="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/NAV+i+ditt+fylke">jobbmesser</a> i ditt fylke eller andre steder i landet du kan tenke deg å jobbe. Ta med CV og møt aktuelle arbeidsgivere, du har en unik sjanse til å selge deg inn.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>506702</id>
						<tittel>Meld deg på rekrutteringsmesser i utlandet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Se <a href="https://ec.europa.eu/eures/public/no/events-calendar#/home">Den Europeiske Jobbmobilitetsportalen</a> kalender for oversikt over alle rekrutteringsmesser som arrangeres i EU/EØS-landene og Sveits, og European jobdays - oversikt over <a href="https://www.europeanjobdays.eu/">online jobbmesser</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>525215</id>
				<tittel>Søk jobb i ulike bransjer</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Du kan finne ledige jobber hvis du er villig til å skifte bransje.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>525213</id>
						<tittel>Søk bredt i forskjellige bransjer.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Start med å undersøke arbeidsmarkedet der du bor. Hvilke jobber finnes, er det små eller store bedrifter? Én bedrift kan ha mange ulike typer jobber som skal utføres. Ikke vær redd for å oppsøke arbeidsgivere for å spørre direkte.</p>
                     <p xmlns="">Du kan finne ledige jobber hvis du er villig til å skifte bransje. Jobb i en ny bransje kan gi deg ny kunnskap og et nytt og større nettverk. Les mer om å <a href="https://www.fretex.no/karriereveiledning/karriereveiledning-for-voksne/skifte-jobb"
                           target="_blank">skifte jobb</a> på fretex.no. </p>
                     <p xmlns="">Har du en kompetanse og erfaringer som gjør at du kan være aktuell for <a href="https://www.fretex.no/karriereveiledning/karriereveiledning-for-voksne/hvilken-jobb-passer-for-deg"
                           target="_blank">mye forskjellig</a>, kan du søke på alt du er kvalifisert til å ta av jobber. Begrenser du deg kun til noe, vil sjansene dine bli mindre og tiden uten arbeid kan bli lengre. </p>
                     <p xmlns="">Har du en spesiell kompetanse som det er stor etterspørsel etter i markedet, kan du tillate deg å søke spesifikt på stillinger i startfasen. </p>
                     <p xmlns="">Har du smalere kompetanse som det er begrenset etterspørsel etter, bør du finne ut om det er andre aktuelle jobber du kan søke på med den kompetansen du har.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>525225</id>
				<tittel>Søk jobb utenfor hjemstedet</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Er du fleksibel når du tenker arbeidssted, øker mulighetene for å komme raskt i jobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>525224</id>
						<tittel>Vær mobil.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hvis du ikke finner noe som passer i nærheten, kan du se litt lenger og undersøke mulighetene i nabokommunene. Eller kanskje jobben du virkelig ønsker deg finnes i et annet fylke? </p>
                     <p xmlns="">Arbeidsgivere ser ofte positivt på folk som er villig til å flytte på seg. Det viser at du har sterk motivasjon for jobben og er villig til å stå på. Å jobbe på et nytt sted kan også være en nyttig erfaring i en periode, hvis du senere vil søke jobber på hjemstedet.</p>
                     <div xmlns="">
                        <p>Hvis du har fått tilbud om arbeid på et annet sted enn hjemstedet, kan du på noen vilkår søke om <a href="https://tjenester.nav.no/veiledearbeidssoker/mistet-jobben/okonomi-annenstotte?sprak=nb">reise- og flyttestønad</a>.</p>
                        <p>Hvis du må bo utenfor hjemmet på grunn av jobben din, kan du ha krav på skattefradrag for merkostnader som utgifter til mat, overnatting og besøksreiser hjem. Se informasjon hos <a href="https://www.skatt.no/2015/04/21/det-viktige-pendlerfradraget/"
                              target="_blank">Skattebetaleforeningen</a> og <a href="https://www.smartepenger.no/skatt/613-dette-kan-pendlere-trekke-fra"
                              target="_blank">Smarte penger</a>.</p>
                     </div>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>522767</id>
				<tittel>Lag din egen aktivitetsplan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På Ditt NAV kan du forme dine egen aktivitetsplan og ha dialog med NAV.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>522757</id>
						<tittel>Lag din egen aktivitetsplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge til en av aktivitetene over som du har lyst til å gjøre i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten. </p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
		</temaer>
	</understeg>
	<understeg>
		<id>454197</id>
		<tittel>Søknaden og CV-en</tittel>
		<forsidetekst><![CDATA[]]></forsidetekst>
		<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hvis søknaden og CV-en din får deg på intervju, har du gjort mye riktig.</p>]]></innhold>
		<ikon>bunke</ikon>
		<temaer>
			<tema>
				<id>454152</id>
				<tittel>Skriv en god søknad</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Hvis søknaden din får deg på intervju, har du gjort mye riktig.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454120</id>
						<tittel>Les stillingsannonsen nøye.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Se hva arbeidsgiveren spør etter. Marker nøkkelordene. Hva slags egenskaper, erfaringer og kompetanse har du som passer til nøkkelordene? Lag en liste du kan bruke når du skal skrive søknaden.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454122</id>
						<tittel>Ring kontaktpersonen.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du bør absolutt tenke på om du skal ringe arbeidsgiveren før du søker. Det kan vært lurt, du kan få informasjon som er verdifull når du skal skrive søknaden. Du får også en følelse av hva slags arbeidssted dette er, og kan tilpasse søknaden. Du viser at du er interessert i jobben, og får en mulighet til å gi et godt førsteinntrykk. Merk deg navnet på den du snakker med. Når du skriver søknaden kan du vise til og takke for samtalen.<br/>
                        <br/>Men ikke ring bare for å selge deg inn eller spørre om ting du enkelt kan finne ut av selv. Spør kontaktpersonen om hun har tid, «har du fem minutter». Still noen konkrete spørsmål hvis det er noe spesielt du lurer på, eller noen gode, åpne spørsmål som kan starte en dialog. Ikke trekk samtalen ut.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>516449</id>
						<tittel>Tilpass søknaden.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du må tilpasse søknaden til jobben du søker på. Søknaden skal være et direkte svar på stillingsannonsen. Skriv alltid hvorfor du er motivert for stillingen, hvorfor du ønsker å jobbe for denne bedriften og hva du kan bidra med.</p>
                     <p xmlns="">Du trenger ikke nødvendigvis å fylle alle kravene i stillingsannonsen, de færreste gjør det. Noen krav kan være må-krav, andre bør-krav. Mange leser stillingsannonser og lar være å søke fordi de ikke oppfyller alle kravene i annonsen. Husk at arbeidsgiveren søker etter det hun helt optimalt ønsker seg, det er ikke sikkert noen av søkerne oppfyller alle kravene. Da kan du være like aktuell som andre, hvis du fyller noen av kravene men ikke alle. Det er bedre å søke enn å la være. Det er arbeidsgiver som vurderer om du er aktuell.</p>
                     <p xmlns="">Men du må selvsagt også være realistisk og ikke søke en jobb du åpenbart ikke er kvalifisert for. Det er respektløst og du kaster bort tiden til arbeidsgiveren. Det kan også bli vanskelig å komme tilbake senere og søke en jobb du er kvalifisert for.</p>
                     <div xmlns="">
                        <p>Se våre eksempler på <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Eksempler+p%C3%A5+s%C3%B8knader+og+CV-er">søknader</a>. Se også flere tips til <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Skriv+en+god+jobbsoknad">jobbsøknaden</a> og <a href="https://tjenester.nav.no/veiviserarbeidssoker/sjekkliste/454210">huskeliste</a> når du skal søke på en konkret stilling.</p>
                     </div>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454128</id>
						<tittel>Be om tilbakemelding på CV-en og søknaden.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Venner og kjente kan gi nyttige innspill på CV-en og søknaden din. Er det noe du kan forbedre?</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454129</id>
						<tittel>Profesjonell hjelp.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det finnes profesjonelle som kan hjelpe deg med å skrive søknader og CV, hvis du har mulighet til å betale for en slik tjeneste. Søk på nettet.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>468039</id>
						<tittel>Ekstra søknadstips for deg med lite jobberfaring.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Skriv en kort søknad, ikke prøv å framstå som du har mer erfaring enn det du har. Ha en tydelig strategi før du begynner å skrive - du må "selge inn" det som gjør at du er verdt å satse på.</p>
                     <p xmlns="">Skriv om hva du ønsker å oppnå i jobben, om hvorfor du er spesielt motivert for å jobbe på denne arbeidsplassen, eller om kompetanse du har utenom arbeidslivet som gjør at du kan tilføre arbeidsplassen noe de ikke har fra før.</p>
                     <p xmlns="">Få gjerne noen som selv har ansatt folk til å se over søknaden din.</p>
                     <p xmlns="">Du kan også skille deg ut ved å lage en utradisjonell presentasjon av deg selv (se aktivitet om utradisjonell CV).</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>526632</id>
				<tittel>Lag en god CV</tittel>
				<ingress><![CDATA[<div xmlns="">
                  <p>Skriv CV-en først, da er det lettere å skrive søknaden.</p>
               </div>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454125</id>
						<tittel>Tilpass CV-en.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">CV-en må tilpasses jobben du søker på. Bruk tid på å formulere noen gode nøkkelkvalifikasjoner som viser at kompetansen din passer til akkurat denne stillingen. Hvis du søker på en annen stilling senere, må du spisse nøkkelkvalifikasjonene og kanskje endre rekkefølge, slik at de passer til jobben.  </p>
                     <p xmlns="">CV-en bør være på maksimalt to sider. Hvis du sender med bilde, må det være profesjonelt.</p>
                     <p xmlns="">Se våre eksempler på <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Eksempler+p%C3%A5+s%C3%B8knader+og+CV-er">CV-er</a>. På <a href="http://www.uio.no/studier/karriere/jobbsoking/cv-soknad/eksempler-cv-soknad.html"
                           target="_blank">uio.no</a>, <a href="http://www.unginfo.oslo.no/?post_type=jobb&amp;p=717" target="_blank">unginfo.no</a> og <a href="http://cvnerden.no/cv-mal/" target="_blank">cvnerden.no</a> finner du også eksempler på CV-er. Se også flere <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Slik+lager+du+en+god+CV">tips til CV</a> og <a href="https://tjenester.nav.no/veiviserarbeidssoker/sjekkliste/454210">huskeliste</a> når du skal søke på en konkret stilling.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>455133</id>
						<tittel>Ekstra CV-tips for deg med lite jobberfaring.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Selv om du ikke har hatt en jobb før, er det allikevel mye du kan skrive på CV-en. Arbeidserfaring kan være mer enn formelle jobber. Har du malt huset, vært hundelufter, sittet mye barnevakt, hatt arbeidsuke eller utplassering på skolen? Kanskje du også har klippet plen, vært med i elevrådet, arrangert noe på skolen eller i fritiden eller har du faste arbeidsoppgaver i hjemmet?         </p>
                     <p xmlns="">Annen erfaring: Sett opp ulike ting som kan være relevant for jobben du søker på: Hvilke språk du snakker eller skriver, om du er god på data, om du kan spesielle programmer eller om du har du tatt kurs på skolen eller på fritiden.         </p>
                     <p xmlns="">Fritidsinteresser: Dette punktet må ikke være med. Men har du plass kan du skrive kort om hva du driver med på fritiden din. Driver du med en lagsport, så er du sannsynligvis flink til å samarbeide, vant til å jobbe sammen mot et mål og er inkluderende. Liker du for eksempel å skrive, fotografere, tegne, danse eller har andre interesser, så kan du skrive det.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454128</id>
						<tittel>Be om tilbakemelding på CV-en og søknaden.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Venner og kjente kan gi nyttige innspill på CV-en og søknaden din. Er det noe du kan forbedre?</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454129</id>
						<tittel>Profesjonell hjelp.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det finnes profesjonelle som kan hjelpe deg med å skrive søknader og CV, hvis du har mulighet til å betale for en slik tjeneste. Søk på nettet.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454810</id>
				<tittel>Hvordan skrive om hull i CV-en</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Noen har perioder i livet uten jobb, skole eller andre organiserte aktivitetet på grunn av sykdom, rus, arbeidsledighet, reiser eller andre ting.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454809</id>
						<tittel>Se tips til hva du kan skrive. </tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Vær ærlig. Du trenger ikke skrive masse om det, men forklar årsaken hvis du har et opphold som du tror arbeidsgiveren vil reagere på. Ikke lyv eller pynt unødvendig på sannheten.</p>
                     <p xmlns="">Ta kontakt. Det kan lønne seg å ringe eller møte opp personlig om du har hull som kan bli tolket negativt av arbeidsgiveren. Det kan gi et bedre inntrykk og du kan lettere forklare årsaken.</p>
                     <p xmlns="">Vend situasjonen til din fordel. Du kan få nyttige erfaringer gjennom vanskelige perioder. Hvilke utfordringer møtte du, og hva har du lært av det du har vært gjennom? Har du blitt mer målbevisst, strukturert eller bedre til å samarbeide? Legg vekt på det du kan. Gjør deg ekstra flid med søknaden. Bruk et engasjerende språk og gi arbeidsgiveren lyst til å møte akkurat deg.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454374</id>
				<tittel>Skaff dokumentasjon på utdanning og attester</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Du må kunne dokumentere utdanning og arbeidserfaring gjennom vitnemål og attester.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454131</id>
						<tittel>Skaff vitnemål og attester.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Sjekk at du har vitnemål fra utdanning og attester fra alle arbeidsforhold.<br/>
                        <br/>Hvis du ønsker å jobbe i et annet europeisk land, er Europass CV et dokument som presenterer din kompetanse slik at den lett kan forstås i alle europeiske land. Les mer om <a href="http://siu.no/Europass">siu.no/Europass</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454133</id>
						<tittel>Kopier vitnemål og attester.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta kopi av alle <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Relatert+informasjon/trenger-du-bekreftelse-p%C3%A5-rett-kopi">vitnemål og attester</a>. Ta bilde eller skann alle vitnemål og attester. Disse kan du bruke som <a href="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/Relatert+informasjon/ta-bilde-av-vedleggene-med-mobilen">vedlegg i en digital søknad</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454375</id>
				<tittel>Sjekk referansene dine</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Referansepersoner kan være en tidligere eller nåværende arbeidsgiver, kollegaer, fagforeningskontakter, lærere, trenere eller et medlem i en organisasjon du er med i.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454822</id>
						<tittel>Ung og få referanser.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det er vanlig at din forrige arbeidsgiver står som referanse. Har du ikke hatt jobb før, kan du for eksempel be en ansatt på fritidsklubben, lærer, trener eller en annen voksen som kjenner deg om å være referanse. Hvis du har andre alternativer, bør du ikke be foreldre eller venner om å være referanser.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454134</id>
						<tittel>Forbered referansene dine.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du må alltid spørre om personen er villig til å være referanse for deg. Du kan også spørre om hva de vil si om deg. Vær kritisk til hvem du oppgir som referanser. De bør kjenne deg godt og være positivt innstilt til deg. Forbered referansene dine på at en arbeidsgiver kan ringe.<br/>
                        <br/>Se flere tips om hva du <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Slik+lager+du+en+god+CV#Referanser">bør huske på</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>466769</id>
						<tittel>Hold oversikt over referansene.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Du kan velge å oppgi referanser i CV-en, i søknaden, eller skrive at du oppgir referanser ved behov. Du kan også oppgi referanser i intervjuet.</p>
                     <p xmlns="">Lag en oversikt over referansene dine. En enkel tabell med noen felter gjør nytten: Navn, bedrift, tittel, e-post, telefon, relasjonen deres når dere jobbet sammen (for eksempel min avdelingsleder). Denne oversikten kan du også gi til arbeidsgiveren når det er aktuelt. Se tabell og mer <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Slik+lager+du+en+god+CV#Referanser">informasjon om referanser</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454376</id>
				<tittel>Hold orden på søknadene dine</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="" style="background: white;">
                  <span style="color: #3e3832; font-family: 'Arial','sans-serif';">Bruk aktivitetsplanen din på Ditt NAV til å holde oversikt over jobber du søker på.</span>
               </p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454139</id>
						<tittel>Ta i bruk aktivitetsplanen din på Ditt NAV.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge inn en stilling du har søkt på i din egen digitale aktivitetsplan. Slik holder du god oversikt. Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha digital dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke registrert som bruker, er det bare du som har tilgang til planen din. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454378</id>
				<tittel>Send en åpen søknad</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Selv om bedriften ikke har lyst ut ledige stillinger, kan du sende en åpen søknad.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454144</id>
						<tittel>Send en åpen søknad.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Finn bedrifter du kan tenke deg å jobbe for, og send jobbsøknader selv om arbeidsgiver ikke har lyst ut noen ledige stillinger.</p>
                     <p xmlns="">Send en e-post til en konkret person i bedriften. I en åpen søknad må du legge ekstra vekt på å markedsføre deg selv. Hva kan du bidra med på akkurat denne arbeidsplassen? Hvis mulig, bør du legge ved noe, eller inkludere lenker som viser hvem du er eller hva du kan. Vis at du skjønner hva bedriften driver med. Du kan også fortelle om deg selv og hva slags person du er – nevn personlige egenskaper som beskriver deg.</p>
                     <p xmlns="">Til slutt sier du at gjerne kommer innom og tar en prat med personen du sender søknaden til. Legg ved CV-en din.</p>
                     <p xmlns="">Tilpass søknaden etter bedrift, bransje og stillingstypen du søker. Hos noen store bedrifter kan du registrere en åpen jobbsøknad på nettsiden deres.</p>
                     <p xmlns="">Her finner du <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Skriv+en+god+jobbsoknad#apensoknad">to eksempler</a> på åpne søknader. Den første er mer målrettet enn den andre – prøv å gjøre din like målrettet som det første eksempelet. Les mer om åpen søknad på <a href="https://www.uio.no/studier/karriere/jobbsoking/cv-soknad/eksempler-cv-soknad.html"
                           target="_blank">uio.no</a>, <a href="http://cvnerden.no/eksempler-pa-cv-og-soknad-2/" target="_blank">cvnerden.no</a>, <a href="http://jobbs%C3%B8knader.no/apen-soknad/" target="_blank">jobbsøknader.no</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454146</id>
						<tittel>Følg opp søknaden.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det er ingen frister å forholde seg til, bedriften har ikke lyst ut en stilling,  Ring bedriften etter et par uker, hvis du ikke har hørt noe.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454149</id>
						<tittel>Sjekk doffin.no.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">
                        <a href="https://doffin.no" target="_blank">Doffin.no</a> er databasen for offentlige innkjøp. Her kan du se hvilke firmaer som vinner anbudskonkurranser, og som kan ha behov for å rekruttere nye medarbeidere.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>526645</id>
				<tittel>Ta kontakt med en bedrift</tittel>
				<ingress><![CDATA[<div xmlns="">
                  <p>I noen bransjer og bedrifter kan det fungere å stikke innom og si at du har lyst å jobbe der.</p>
               </div>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454148</id>
						<tittel>Oppsøk bedrifter direkte.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være lettere å stikke innom en butikk eller produksjonsbedrift enn virksomheter med lengre vei opp til toppen. Men det er ingen fasit, du må bruke skjønn. Finn ut på forhånd hvem i bedriften som er daglig leder eller hvem som har ansvar for ansettelser. Forsøk å få en kort prat.</p>
                     <ul xmlns="">
                        <li>Vær høflig, positiv og smil </li>
                        <li>Forklar hvorfor du har kommet og spør om å få snakke med daglig leder</li>
                        <li>Spør om de har noen ledige jobber eller eventuelt om når det kan bli noe ledig neste gang</li>
                        <li>Forhør deg litt om arbeidsoppgaver og arbeidstider</li>
                        <li>Gi fra deg en åpen søknad eller en tilpasset CV, og si at du gjerne møter til intervju</li>
                     </ul>
                     <p xmlns="">På <a href="https://cvnerden.no/stor-samling-tips/" target="_blank">cvnerden.no</a> finner du noen tips til hva du bør gjøre når du leverer søknaden personlig.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454377</id>
				<tittel>Lag en utradisjonell søknad eller CV </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">I noen bransjer gjelder det å skille seg ut. En annerledes søknad eller CV kan bidra til at du får jobben.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454143</id>
						<tittel>Lag en annerledes presentasjon.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Presenter deg selv gjennom en kort video, bilder, en webside eller infografikk. Få inspirasjon på <a href="https://www.easel.ly/" target="_blank">easel.ly</a>, <a href="http://vizualize.me" target="_blank">vizualize.me</a>, <a href="https://www.kickresume.com/" target="_blank">kickresymé</a> og søk på YouTube eller Google.<br/>
                        <br/> Vurder først om en annerledes presentasjon er et riktig valg for den jobben du søker på.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>522767</id>
				<tittel>Lag din egen aktivitetsplan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På Ditt NAV kan du forme dine egen aktivitetsplan og ha dialog med NAV.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>522757</id>
						<tittel>Lag din egen aktivitetsplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge til en av aktivitetene over som du har lyst til å gjøre i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten. </p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
		</temaer>
	</understeg>
	<understeg>
		<id>454199</id>
		<tittel>Intervjuet</tittel>
		<forsidetekst><![CDATA[]]></forsidetekst>
		<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Jobbintervjuet kan virke skummelt. Er du godt forberedt, senker du skuldrene.</p>]]></innhold>
		<ikon>personer</ikon>
		<temaer>
			<tema>
				<id>454119</id>
				<tittel>Sjekk hva slags intervju du skal på </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det tradisjonelle intervjuet ansikt til ansikt med en arbeidsgiver er fortsatt det mest vanlige, men det finnes flere intervjuformer.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454103</id>
						<tittel>Finn ut hva slags intervju du skal på.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Er det et tradisjonelt intervju, telefonintervju, videointervju eller et gruppeintervju? Personlighets- og ferdighetstester kan også være en del av intervjuprosessen. Det er vanlig med flere intervjurunder, noen ganger med både intervjuer og tester. <a href="https://karrierestart.no/jobbintervju/436-jobbintervju-8-ulike-typer-intervjuer"
                           target="_blank">Se karrierestart.no</a> , <a href="https://at.bi.no/NO/SiteAssets/tjenester/karriereservice/cv-og-s%C3%B8knad/car_cv-eksempler/Jobbs%C3%B8king%202014.pdf"
                           target="_blank">bi.no</a> og Youtube for eksempler på ulike intervjuformer.</p>
                     <p xmlns="">Ganske ofte vil du oppleve at flere er til stede under intervjuet, for eksempel hvis du søker en offentlig stilling. Da kan gjerne en tillitsvalgt og også folk fra personalkontoret være til stede. Du vil kanskje lure på om du bare skal forholde deg til intervjueren, eller om du også skal forholde deg til de andre i rommet.  </p>
                     <p xmlns="">Intervjuer vil være forskjellige, men selv om det er intervjueren du i hovedsak forholder deg til bør du vise at du oppfatter at de andre er til stede og at du anerkjenner dem. Gi alle et godt håndtrykk før og etter intervjuet.</p>
                     <p xmlns="">Du kan også bli intervjuet av et rekrutteringsbyrå på vegne av arbeidsgiveren.</p>
                     <p xmlns=""> </p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454121</id>
				<tittel>Forbered deg til intervjuet </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">I intervjuet skal du overbevise om at du passer inn i bedriften og at du er et trygt valg.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454104</id>
						<tittel>Forbered deg til intervjuspørsmål.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hvis arbeidsgiver synes du er en interessant kandidat til en stilling, vil de kalle deg inn til et intervju. Hensikten med førstegangsintervjuet er at arbeidsgiveren skal bli bedre kjent med deg som person.</p>
                     <p xmlns="">Mange spørsmål går igjen fra intervju til intervju. Noter hva du vil svare på <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/Slik+forbereder+du+deg+til+jobbintervju">vanlige</a> og <a href="http://www.arbeidsom.no/jobbtips/forbered-deg-pa-de-uventede-intervjusporsmalene/"
                           target="_blank">uventede</a> intervjuspørsmål. Er det et spørsmål du føler du ikke har et godt svar på, ta deg tid og svar så godt du kan. Det viktigste er at du er deg selv i intervjuet. Svar ut fra det du tenker og føler, legg vekt på det du kan og selg deg selv – ikke vær beskjeden. Hvis du viser at du er reflektert i et jobbintervju, er det et stort pluss.</p>
                     <p xmlns="">Noen bedrifter erstatter førstegangsintervjuet med en «rekrutteringsdag» der du skal jobbe med å løse ulike case, speed-intervjuer og presentasjoner.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454105</id>
						<tittel>Forbered presentasjon av deg selv.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Forbered en kort, muntlig presentasjon som viser hvem du er som person, dine personlige egenskaper og interesser. Legg vekt på det du ikke har skrevet i CV-en og søknaden, det som sier noe om deg som menneske.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454106</id>
						<tittel>Les papirene dine før intervjuet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Gå gjennom stillingsannonsen, søknaden og CV-en din på nytt før intervjuet.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>525336</id>
						<tittel>Forbered deg til andre- og tredjegangsintervju.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">I noen bransjer og stillinger er det er vanlig å gjennomføre flere intervjurunder. Hvis du blir kalt inn til andre- og tredjegangsintervju, bør du spørre om det er noe spesielt du skal forberede deg til. Du bør også tenke over førstegangsintervjuet. Hva gikk bra, og hva gikk ikke så bra?</p>
                     <p xmlns="">I forbindelse med andregangsintervju bruker mange arbeidsgivere å gi kandidatene tester og «hjemmecase» for å se hva de kan og hvordan de takler ulike oppgaver.</p>
                     <p xmlns="">Målet med andregangsintervjuet er å gå i dybden på din personlighet, egenskaper, kvalifikasjoner og ferdigheter, og se om disse «matcher» stillingsutlysningen og det arbeidsgiver ser etter.</p>
                     <p xmlns="">Hvis du har forberedt et case eller gjennomført tester, blir du ofte bedt om å presenteres dette. Se <a href="http://www.orkla.no/Karriere/Soeknadsprosessen/Vanligste-soeknadsprosess"
                           target="_blank">orkla.no/karriere</a>, <a href="http://www.arbeidsom.no/jobbtips/andregangsintervju-siste-hinder/"
                           target="_blank">arbeidsom.no</a> og <a href="https://www.manpower.no/nor/hvorfor/jobbsokerskolen/annengangsintervju/"
                           target="_blank">manpower.no</a> for flere tips til andregangsintervju.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454806</id>
				<tittel>Intervjutips for deg som er ung</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være nervepirrende å møte opp på sitt første jobbintervju. Vær godt forberedt, men hva bør du forberede deg på? </p>]]></ingress>
				<aktiviteter/>
			</tema>
			<tema>
				<id>454123</id>
				<tittel>Forbered en liste med sterke sider</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Når du blir spurt om dine sterke sider er det din sjanse til å si hva du er god på.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454107</id>
						<tittel>Lag liste med sterke sider.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Forbered en liste med tre til fem sterke sider. Du kan tenke lenger enn jobbsituasjoner, også gjennom utdanning, organisasjonsliv og lignende får du vist og utviklet dine sterke sider. Hvis du synes det er vanskelig, tenk på hva andre vil beskrive som dine sterke sider.<br/>
                        <br/>For hver sterk side, skriv ned et eksempel fra din karriere eller fritid der du har brukt og fått vist denne egenskapen. Skriv så ned hvordan du tror du kan få brukt de sterke sidene dine hos den nye arbeidsgiveren. Se tips på <a href="http://karriererad.monster.no/intervju/intervjusporsmal/hva-er-dine-sterke-og-svake-sider/article.aspx "
                           target="_blank">karriererad.monster.no</a>.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>true</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454124</id>
				<tittel>Forbered en liste med svake sider</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">En arbeidsgiver vil ofte utfordre deg til å si noe også om dine svake sider.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454108</id>
						<tittel>Lag liste med svake sider.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Noter egenskaper ved deg selv som du ikke er helt fornøyd med. Har dette betydning for jobben, samarbeid med kolleger eller hvordan du kommuniserer? Er du i stand til å formidle egenskapene dine på en troverdig og gjennomtenkt måte? Kan du snu noe negativt til noe som også er positivt? </p>
                     <p xmlns="">Forbered et par ting du kan svare kort og greit på. Du trenger ikke fortelle mye om personlige forhold. Du skal bare formidle litt selvinnsikt og vise at du kan snakke om ting du trenger å jobbe med på en rolig og avslappet måte.</p>
                     <p xmlns="">Hvis du trener på å bli bedre på noe du ikke er så god på, for eksempel gjennom kurs eller andre aktiviteter, viser du at du jobber med å bli en stadig bedre arbeidssøker. Se også tips på <a href="http://studenttorget.no/index.php?show=4793&amp;expand=4631,4793&amp;artikkelid=11773">studenttorget.no</a>. </p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454126</id>
				<tittel>Øv på intervjusituasjonen</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Øvelse gjør mester, det gjelder også intervjusituasjonen.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454109</id>
						<tittel>Øv på intervjuet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hva vil du si? Spør familie eller venner om hjelp til å trene på intervjusituasjonen, eller tren selv foran speilet. Tenk gjennom dine egne grenser for hvor privat du vil være. Arbeidsgiver har ikke rett til å vite politisk orientering, seksuell legning, hvilken religion du tilhører eller om du er fagorganisert.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454110</id>
						<tittel>Lag en plan for etterlatt inntrykk.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hvordan vil du skape det inntrykket du ønsker? Klarer du å overbevise arbeidsgiveren om at du er trygt valg? Klarer du å formidle at du virkelig vil ha jobben? Hva tror du arbeidsgiveren vil tenke etter intervjuet, hva blir det etterlatte inntrykket?</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454111</id>
						<tittel>Profesjonell intervjutrening.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Har du råd til å betale en profesjonell coach eller rådgiver for å få intervjutrening? Søk på nettet. Noen rådgivere tilbyr personlige utviklingsprogram som kan hjelpe deg i hele jobbsøkerprosessen.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454127</id>
				<tittel>Gjør et godt førsteinntrykk</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Førsteinntrykket kan avgjøre om du får jobben.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454112</id>
						<tittel>Gjør et godt førsteinntrykk.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Tilpass antrekket ditt til jobben du søker på. Rene, hele og pene klær forsterker inntrykket av deg som en seriøs kandidat. Legg vekt på personlig hygiene, vær nydusjet og nybarbert, dropp røyken og ha et generelt velstelt ytre. Bruk deodorant eller annen godlukt, men ikke overdriv. Et fast håndtrykk og god blikkontakt gir et tillitvekkende inntrykk.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454113</id>
						<tittel>Møt i rett tid til intervjuet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Husk hvilken avdeling du skal til og hvem som er kontaktperson for stillingen. Ta med deg notater, CV, søknad, attester og vitnemål til intervjuet. Ha et sett med kopier som arbeidsgiveren kan få.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454130</id>
				<tittel>Still spørsmål til bedriften</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Benytt anledningen til å stille spørsmål som viser at du har forstått hva som er viktig for denne arbeidsgiveren.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454114</id>
						<tittel>Lag liste med spørsmål til arbeidsgiver.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Ta med gode spørsmål som viser at du har forberedt deg til intervjuet. Les mer på <a href="http://karriererad.monster.no/intervju/forberedelse-til-intervju/hvilke-sporsmal-skal-jeg-stille-den-som-intervjuer-meg/article.aspx"
                           target="_blank">karriererad.monster.no</a>.<br/>
                        <br/>Vær lydhør og vis evne til å lytte. Vær opptatt av å møte arbeidsgiverens forventninger og behov. Still spørsmål eller kommenter når dette er passende, men unngå å avbryte intervjueren. Vær forberedt på overraskende spørsmål. Se tips hos <a href="https://www.visma.no/bemanning/for-jobbsokere/hvordan-gjore-et-godt-intervju/"
                           target="_blank">visma.no</a>. Se også <a href="http://www.arbeidsom.no/" target="_blank">arbeidsom.no</a>.<br/>
                        <br/>Vent med spørsmål om lønn til den som intervjuer deg tar opp temaet. Ofte vil lønn først være et tema på et <a href="http://www.arbeidsom.no/jobbtips/andregangsintervju-siste-hinder/"
                           target="_blank">annengangs intervju</a>, eller hvis du får tilbud om jobben.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>true</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454132</id>
				<tittel>Vurder innsatsen din etter intervjuet  </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Bruk tid på å evaluere innsatsen din etter hvert intervju.  </p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454115</id>
						<tittel>Evaluer innsatsen din i intervjuet.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Hva fungerte godt og hva fungerte mindre bra? Hvor god var du til å lytte? Stilte du relevante spørsmål til arbeidsgiver? Ga du klart uttrykk for at du var interessert i jobben? Klarte du å knytte interesser, utdannelse og erfaring til jobben? Fikk du frem de sidene ved deg selv som var viktige for jobben? Hvor godt forberedt var du? Hva kan du gjøre annerledes neste gang?</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>true</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454116</id>
						<tittel>Noter spørsmål og svar.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Noter spørsmål du svarte godt på og hva du svarte, slik at du husker det til neste gang. Hvilke spørsmål svarte du ikke så godt på? Hva ønsker du å svare neste gang du kommer til intervju?</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454117</id>
						<tittel>Del intervjuerfaringen.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Del erfaringen med en venn eller kollega og få tilbakemelding på hva du kan gjøre annerledes.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454135</id>
				<tittel>Be om tilbakemelding på intervjuet</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Ta kontakt med arbeidsgiveren hvis du ikke fikk jobben. Du kan få tilbakemeldinger som hjelper deg videre.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454118</id>
						<tittel>Be om tilbakemelding fra arbeidsgiver.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Be om tips til hva du kan gjøre bedre eller annerledes neste gang til skal på intervju. Hvordan opplevde de deg og måten du svarte på? Ga du nok av deg selv? Hvordan oppfattet de søknaden og CV-en din? Skriv ned forbedringspunkter og bruk dem i forberedelsene til neste intervju. Du har ikke krav på en slik tilbakemelding, men mange arbeidsgivere vil kunne gi deg det.<!--?xml:namespace prefix = "o" ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" /--></p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>522767</id>
				<tittel>Lag din egen aktivitetsplan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På Ditt NAV kan du forme dine egen aktivitetsplan og ha dialog med NAV.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>522757</id>
						<tittel>Lag din egen aktivitetsplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge til en av aktivitetene over som du har lyst til å gjøre i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten. </p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
		</temaer>
	</understeg>
	<understeg>
		<id>454200</id>
		<tittel>Hverdagen som arbeidssøker</tittel>
		<forsidetekst><![CDATA[]]></forsidetekst>
		<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Det kan være krevende å holde motivasjonen oppe. Det hjelper å ha en plan.</p>]]></innhold>
		<ikon>hus</ikon>
		<temaer>
			<tema>
				<id>454137</id>
				<tittel>Lag en plan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Vær forberedt på at jobbsøking kan være en lang prosess. Tenk måneder, ikke uker. Sett av god tid til jobbsøking, det er en fulltidsjobb.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454145</id>
						<tittel>Lag struktur på dagen.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Søk jobber innenfor normal arbeidstid. På ettermiddagen har du fri og kan gjøre andre aktiviteter.<br/>
                        <br/> Hvis du har lett for å snu døgnet, kan det føre til dårlige rutiner. Oppsøk jobbklubber og lignende som hjelper deg med å stå opp til vanlig tid.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
							<tag>permittert</tag>
							<tag>mistet-jobben</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454147</id>
						<tittel>Lag en ukeplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Noter stillinger du skal søke på og når du skal sende søknaden. Noter også hvilke bedrifter du skal kontakte og når. Du kan også legge til andre jobbrettede aktiviteter.</p>
                     <p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du notere aktivitetene i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten.</p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454138</id>
				<tittel>Reflekter over jobbene du søker på </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Det er helt vanlig å søke mange jobber uten å få napp. Er du fleksibel nok?</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454150</id>
						<tittel>Tenk gjennom hvilke stillinger du søker på.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Har du vært lenge ledig? Det trenger ikke bety at det er noe galt med deg, mange søker på den samme stillingen.<br/>
                        <br/> Søker du på de riktige jobbene? Er du fleksibel nok, søker du på flere typer jobber? Ikke lås deg til ett yrke eller en bransje. Vær åpen for alle muligheter. Da er det større sjanse for at du finner en jobb.<br/>
                        <br/> Kan du senke kravene litt? Søker du <a href="https://tjenester.nav.no/veiledearbeidssoker/mistet-jobben/okonomi-annenstotte?sprak=nb">flere steder i landet</a>? Kan du ta noe midlertidig eller en deltidsjobb? Dukker det opp småjobber, vikariater eller sommerjobber, grip muligheten mens du venter på fulltidsjobb. Alt hjelper og gir påfyll på CV-en.<br/>
                        <br/> Har du sendt hundrevis av søknader uten å få napp? Ikke tro at alt er forgjeves selv om du ikke får jobben. Du utvikler deg som jobbsøker. Formuleringene og setningene dine blir bedre og du blir flinkere til å selge deg inn.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
							<tag>permittert</tag>
							<tag>mistet-jobben</tag>
						</tags>
						<collapsable>true</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454140</id>
				<tittel>Vær aktiv </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Sett av tid til aktiviteter utenom jobbsøkingen.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454151</id>
						<tittel>Delta på aktiviteter.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Vær sosial, plei vennskap og familierelasjoner. Hold deg i form, tren, gå turer og få energi. Delta på aktiviteter som gir deg overskudd i hverdagen.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
							<tag>permittert</tag>
							<tag>mistet-jobben</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454047</id>
						<tittel>Meld deg på et kurs.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Kurs kan være kveldskurs som går over lengre tid, eller kurs som varer en helg eller noen arbeidsdager. Det finnes også kurs som du kan ta bare på nett. Kurs øker kompetansen din og viser arbeidsgivere at du er i stand til å legge ned ekstra innsats for å få jobb. Du kan utvikle deg og bli mer relevant for jobbene du søker på. Tenk bredt, alt fra PC-kurs til presentasjonsteknikker kan gi deg viktig påfyll.</p>
                     <p xmlns="">Se <a href="http://www.folkeuniversitetet.no/" target="_blank">Folkeuniversitetet</a>, <a href="http://www.kursagenten.no/" target="_blank">Kursagenten</a> og åpne nettkurs fra norske universiteter og høgskoler på <a href="http://www.mooc.no/" target="_blank">mooc.no</a>.<br/>
                        <br/> Mottar du dagpenger? Husk å sjekke om du kan kombinere <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Dagpenger+ved+arbeidsloshet+og+permittering/Relatert+informasjon/dagpenger-og-utdanning">kurs og dagpenger</a>. Sjekk også om <a href="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/NAV+i+ditt+fylke"
                           target="_blank">NAV har aktuelle kurs</a> i ditt fylke.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
					<aktivitet>
						<id>454048</id>
						<tittel>Forbedre norsken din.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Er du innvandrer, lær deg norsk. Et godt språk kan være avgjørende når du søker jobb. En CV og søknad med skrivefeil havner fort i feil bunke. Et godt språk vil også gir deg flere muligheter på arbeidsmarkedet. Se hvordan du kan <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Arbeidsledig+og+jobbsoker/Jobbsokertips/vil-du-ha-jobb-og-sliter-med-spr%C3%A5k"
                           target="_blank">forbedre norskkunnskapene</a> dine og hvor du finner kurs.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454141</id>
				<tittel>Delta i frivillig arbeid</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Frivillig arbeid gir deg erfaring, kompetanse og sosial kontakt, og er bra å ha på CV-en.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454153</id>
						<tittel>Kontakt frivillige organisasjoner.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Sett av noen timer hver uke til frivillig arbeid eller annet organisasjonsarbeid. Du kan oppleve meningsfylt arbeid, få et større nettverk og komme over nye jobbmuligheter.<br/>
                        <br/> Google frivillige organisasjoner som <a href="http://frivilligsentral.no/" target="_blank">frivillighetssentralene</a>, <a href="https://www.rodekors.no/" target="_blank">Røde Kors</a>, <a href="http://www.bymisjon.no/">Kirkens bymisjon</a> og <a href="http://www.folkehjelp.no/" target="_blank">Norsk Folkehjelp</a>. Du kan også se siden til <a href="https://frivillig.no/" target="_blank">frivillig.no</a>.<br/>
                        <br/>Vær klar over at frivillig arbeid kan gå ut over retten din til å motta dagpenger. Les mer om <a href="https://www.nav.no/rettskildene/Rundskriv/%C2%A7+4-6.+Dagpenger+under+utdanning,+oppl%C3%A6ring,+etablering+av+egen+virksomhet+m.v..354595.cms#Frivlillhetsarbeid">reglene for frivillig arbeid og dagpenger</a>.  </p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
							<tag>permittert</tag>
							<tag>mistet-jobben</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>454142</id>
				<tittel>Meld deg på jobbsøkerkurs  </tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">Trenger du å bli en bedre jobbsøker? Er du usikker på om du skriver gode nok søknader, eller trenger du å trene på intervjuer?</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>454159</id>
						<tittel>Meld deg på et jobbsøkerkurs.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Finn ut om <a href="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/NAV+i+ditt+fylke">NAV i ditt fylke</a> har tilbud og ledige plasser på <a href="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Oppfolging+og+tiltak+for+a+komme+i+jobb/Tiltak+for+a+komme+i+jobb/Relatert+innhold/jobbklubb">jobbklubb</a>. Hvis du er registrert som bruker hos NAV, kan du ta kontakt med NAV i den <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">digitale aktivitetsplanen</a> din på Ditt NAV. Hør om en veileder kan melde deg på kurset.</p>]]></innhold>
						<tags>
							<tag>ung-lite-erfaring</tag>
							<tag>utenfor-arbeidslivet-lenge</tag>
							<tag>permittert</tag>
							<tag>mistet-jobben</tag>
						</tags>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
			<tema>
				<id>522767</id>
				<tittel>Lag din egen aktivitetsplan</tittel>
				<ingress><![CDATA[<p xmlns="">På Ditt NAV kan du forme dine egen aktivitetsplan og ha dialog med NAV.</p>]]></ingress>
				<aktiviteter>
					<aktivitet>
						<id>522757</id>
						<tittel>Lag din egen aktivitetsplan.</tittel>
						<innhold><![CDATA[<p xmlns="">Logger du inn på Ditt NAV, kan du legge til en av aktivitetene over som du har lyst til å gjøre i din egen digitale aktivitetsplan. <a href="https://idporten.difi.no/opensso/UI/Login?realm=/norge.no&amp;spEntityID=nav&amp;service=IDPortenLevel4List&amp;goto=http%3A%2F%2Fidporten.difi.no%2Fopensso%2FSSORedirect%2FmetaAlias%2Fnorge.no%2Fidp3%3FReqID%3Ds25a67daae5df35aa6ba4cedbfbc484186417bc8b8%26index%3Dnull%26acsURL%3Dhttps%253A%252F%252Ftjenester.nav.no%253A443%252Fesso%252FConsumer%252FmetaAlias%252Fsp%26spEntityID%3Dnav%26binding%3Durn%253Aoasis%253Anames%253Atc%253ASAML%253A2.0%253Abindings%253AHTTP-Artifact">Gå til aktivitetsplanen</a>, legg til en aktivitet, sett en start- og sluttdato og lim inn lenke til aktiviteten. </p>
                     <p xmlns="">Er du registrert hos NAV som bruker, må du dele planen med NAV og kan ha dialog med NAV i aktivitetsplanen. Er du ikke bruker, er det bare du som har tilgang til planen din.</p>]]></innhold>
						<tags/>
						<collapsable>false</collapsable>
					</aktivitet>
				</aktiviteter>
			</tema>
		</temaer>
	</understeg>
</steg>
